# Python: 리소스 처리를 간소화하는 컨텍스트 관리자 <sup>[1](#footnote_1)</sup>

안녕하세요, 이 글에서는 Python 컨텍스트 관리자에 대해 살펴보겠다.

Python 컨텍스트 관리자는 리소스를 관리하는 데 사용된다. 컨텍스트 관리자는 리소스를 깔끔하고 효율적인 방식으로 작업할 수 있게 해주어 코드의 가독성을 높이고 오류를 줄여주기 때문에 특히 유용하다.

시작하자.

<a name="footnote_1">1</a>: 이 페이지는 [Python: Context Manager to Simplify Resource Handling](https://pravash-techie.medium.com/python-context-manager-to-simplify-resource-handling-5959a36a0f58)를 편역하였다.
